\chapter*{Товчилсон үг болон нэр томьёоны жагсаалт}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Товчилсон үг болон нэр томьёоны жагсаалт}

\begin{longtable}{p{0.3\textwidth} p{0.6\textwidth}}
    \textbf{Нэр томьёо} & \textbf{Тайлбар / Англи нэршил} \\
    \hline
    \endfirsthead
    \hline
    \textbf{Нэр томьёо} & \textbf{Тайлбар / Англи нэршил} \\
    \hline
    \endhead

    Богино мессеж/Зурвас (SMS) & Дан бичвэр хэлбэрийн богино зурвас. \\
    Мультимедиа мессеж (MMS) & Зураг, дуу, видео бүхий зурвас. \\
    Харилцан ярианы жагсаалт (Conversation / Thread) & Нэг дугаартай солилцсон зурвасуудын цогц. \\
    Хавтас (Folder / Saved View) & Хэрэглэгчийн тодорхойлсон шалгуураар мессежүүдийг ангилан харуулах сав. \\
    Шошго (Tag / Category) & Мессежид наалдуулах тэмдэг (ангилал). \\
    Тогтмол илэрхийлэл (Regex) & Текст доторх хэв маягийг томьёолох хэлбэр. \\
    Хоёр хэсэгтэй харагдац (Two-pane) & Зүүн талд харилцан ярианы жагсаалт, баруун талд сонгосон харилцан ярианы дэлгэрэнгүй хэсгийг харуулах загвар. \\
    Нугалдаг төхөөрөмж (Foldable device) & Дэлгэц нугалдаг ухаалаг гар утас (жишээ нь Galaxy Z Fold, Pixel Fold). \\
    Шудрах үйлдэл (Swipe Action) & Хэрэглэгчийн чирэх (swipe) үйлдэлд оноох функц (архивлах, уншсан тэмдэглэх, устгах, блоклох гэх мэт). \\
    Gap analysis (Дутагдал/Зөрүүний шинжилгээ) & Одоо байгаа системийн сул талуудыг тодорхойлж, шийдвэрлэх арга хэмжээг тодорхойлох үйл ажиллагаа. \\
    Өгөгдлийн сангийн шилжилт (Migration) & Өгөгдлийн сангийн схемийг шинэ хувилбарт нийцүүлэн өөрчлөх үйлдэл. \\
    Цэвэр кодын зарчим (Clean Code) & Програм хангамжийн кодыг уншихад хялбар, ойлгомжтой, засварлахад тохиромжтой болгох зарчмууд. \\
    Тасралтгүй байдал (Continuity) & Нугалдаг төхөөрөмжид дэлгэцийн төлөв өөрчлөгдөхөд хэрэглэгчийн туршлагыг тасралтгүй хадгалах чадвар. \\
    Мэдээллийг эрэмбэлэх, цэгцлэх (Triaging) & Ирсэн зурвасуудыг ач холбогдол, шалгуурын дагуу ангилах үйлдэл. \\
    \hline
\end{longtable}
