\chapter{Холбоотой ажлуудын судалгаа}

\section{Ижил төстэй системүүдийн судалгаа}
Зурвас ангилах болон хэрэглэгчийн интерфейсийн уян хатан байдлыг хангах чиглэлээр зах зээлд тэргүүлэгч дараах системүүдийг жишиг болгон судлав.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Google Messages}: Android үйлдлийн системийн үндсэн аппликейшн. AI ашиглан спам зурвасыг маш сайн шүүдэг боловч хэрэглэгч өөрийн дүрмээр (тогтмол илэрхийлэл) ангилах болон хавтаслах боломж хязгаарлагдмал~\cite{google_messages_2024}.
    \item \textbf{Samsung Messages}: Samsung төхөөрөмжүүдийн нугалдаг (foldable) дэлгэцийн тасралтгүй байдлыг (continuity) хамгийн сайн хэрэгжүүлсэн хувилбар. Гэвч шүүлтүүрийн систем нь зөвхөн илгээгч болон энгийн түлхүүр үгээр хязгаарлагддаг.
    \item \textbf{Pulse SMS}: Олон төрлийн хавтаслах систем болон вэб хувилбарыг дэмждэг. Хавтас бүрт өнгө оноох боломжтой боловч нээлттэй эх биш тул уян хатан өргөтгөл хийх боломжгүй.
    \item \textbf{Textra SMS}: Хурдан үйлдэл (swipe) болон хэрэглэгчийн интерфейсийн тохируулга сайтай боловч автомат ангиллын механизм болон орчин үеийн нугалдаг дэлгэцийн оновчлол сул байна.
\end{itemize}

\section{Харьцуулсан шинжилгээ}
Харьцуулалтад дараах шалгуурыг ашигласан:
(1) хэрэглэгчийн тохируулах боломж (Regex шүүлтүүр, динамик хавтас),
(2) нээлттэй эх байдал,
(3) орчин үеийн төхөөрөмжид нийцэл (нугалдаг дэлгэцийн дэмжлэг),
(4) шудрах үйлдлийн тохируулах боломж.

Судалсан системүүдийг үндсэн функцүүд болон техникийн шийдлээр нь Хүснэгт \ref{tab:comp_analysis}-д харьцуулан харуулав.

\begin{table}[H]
    \centering
    \scriptsize
    \setlength{\tabcolsep}{4pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \textbf{Үзүүлэлт} & \textbf{Google} & \textbf{Samsung} & \textbf{Pulse} & \textbf{Textra} & \textbf{Манай шийдэл} \\
        \hline
        Regex шүүлтүүр & ✗ Байхгүй & ✗ Байхгүй & ✗ Байхгүй & ✗ Байхгүй & ✓ Бүрэн \\
        \hline
        Динамик хавтас & ✗ Байхгүй & ◑ Хэсэгчлэн & ✓ Бүрэн & ✗ Байхгүй & ✓ Бүрэн \\
        \hline
        Нугалдаг дэлгэцийн дэмжлэг & ✓ Бүрэн & ✓ Бүрэн & ◑ Хэсэгчлэн & ✗ Байхгүй & ✓ Бүрэн \\
        \hline
        Нээлттэй эх & ✗ Байхгүй & ✗ Байхгүй & ✗ Байхгүй & ✗ Байхгүй & ✓ Бүрэн \\
        \hline
        Шудрах үйлдлийн тохиргоо & ◑ Хэсэгчлэн & ✗ Байхгүй & ✓ Бүрэн & ✓ Бүрэн & ✓ Бүрэн \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Ижил төстэй системүүдийн харьцуулсан шинжилгээ}
    \label{tab:comp_analysis}
\end{table}

\section{Ашигласан технологиуд}
Дээрх шинжилгээнд үндэслэн, манай шийдэл дараах технологиуд дээр тулгуурласан:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Room Persistence Library}: Android-ийн албан ёсны ORM бөгөөд өгөгдлийн сангийн v13 хувилбарт тогтмол илэрхийллийн шүүлтүүрийг нэмж өргөтгөсөн.
    \item \textbf{Jetpack Compose}: Орчин үеийн UI хөгжүүлэлтийн хэрэгсэл. Үүнийг ашиглан түлхүүр үг, regex оруулах интерактив интерфейсийг хэрэгжүүлсэн.
    \item \textbf{WindowInfoTracker (androidx.window)}: Нугалдаг төхөөрөмжүүдийн дэлгэцийн төлөвийг илрүүлж, хоёр хэсэгтэй (split-view) горимыг динамикаар идэвхжүүлдэг.
\end{itemize}

\section{Санал болгож буй шийдэл}
Дээрх системүүдэд хийсэн судалгаа болон дутагдалтай талуудын шинжилгээнээс (gap analysis) үзэхэд хэрэглэгч өөрөө шүүлтүүрийн дүрмийг тогтмол илэрхийлэл (regex) ашиглан нарийн тохируулах боломжтой, нээлттэй эх бүхий систем зах зээлд дутагдалтай байна.

Иймд уг төслийн хүрээнд дараах давуу талуудыг нэгтгэсэн шийдлийг санал болгож байна:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Regex-д суурилсан шүүлтүүрийн engine}: Room өгөгдлийн сангийн өргөтгөлийг ашиглан энгийн үг болон тогтмол илэрхийллийг зэрэг ажиллуулж, зурвасыг урьдчилан тодорхойлсон дүрмийн дагуу ангилах.
    \item \textbf{Дасан зохицох интерфейс (adaptive UI)}: \texttt{WindowInfoTracker}~\cite{android_window_2024} ашиглан нугалдаг төхөөрөмж дээрх тасралтгүй байдлыг (continuity) хангах.
    \item \textbf{UX оновчлол}: Хавтас тус бүрт өнгө оноож, хүлээн авах хайрцгийг (inbox) хугацаагаар бүлэглэх наалдамхай толгой (sticky headers) шийдлийг нэвтрүүлэх.
\end{itemize}
Энэхүү шийдэл нь хэрэглэгчид өөрийн мэдээллийн урсгалыг бүрэн хянах, системчлэх боломжийг олгож байгаагаараа бусад системүүдээс давуу юм.
