\chapter{Туршилт ба үнэлгээ}

\section{Туршилтын арга зүй}
Програм хангамжийн найдвартай ажиллагааг баталгаажуулахын тулд нэгж туршилт (Unit Test), нэгтгэл туршилт (Integration Test) болон ачааллын туршилт (Stress Test) гэсэн гурван түвшинд шалгалтыг гүйцэтгэв. Туршилтыг Android-ийн стандарт \texttt{JUnit} болон \texttt{Robolectric} сангуудыг ашиглан автоматжуулсан байдлаар гүйцэтгэсэн.

\section{Нэгж туршилтын үр дүн}
Нийт 24 нэгж тест амжилттай хийгдэж, системийн цөм логикуудыг 100\% Pass үзүүлэлттэйгээр баталгаажуулсан. Үр дүнг Хүснэгт \ref{table:unit_tests}-д нэгтгэн харуулав.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Нэгж туршилтын үр дүнгийн нэгтгэл}
\label{table:unit_tests}
\begin{tabular}{|l|c|c|l|}
\hline
\textbf{Туршилтын бүлэг} & \textbf{Тоо} & \textbf{Үр дүн} & \textbf{Шалгасан логик} \ \hline
Ангилал тааруулах & 13 & Pass & Тогтмол илэрхийлэл болон энгийн үгээр шүүх \ \hline
Түлхүүр үг задлах & 5 & Pass & Түлхүүр үгсийг цэвэрлэх, тогтмол илэрхийлэл шалгах \ \hline
Нугалдаг төхөөрөмжийн туслах & 4 & Pass & Дэлгэцийн төлөвийг зөв тодорхойлох \ \hline
Age Buckets & 2 & Pass & Мессежийг хугацаагаар бүлэглэх \ \hline
\textbf{Нийт} & \textbf{24} & \textbf{100\%} & \ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Ачааллын туршилт (Stress Testing)}
Тогтмол илэрхийллийн шүүлтүүр болон нугалдаг төхөөрөмжийн тасралтгүй байдлын гүйцэтгэлийг шалгах зорилгоор 40,000 харилцан яриа бүхий бааз дээр туршилт хийв.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Тохиргоо}: 40,000 харилцан яриа, 1,000 түлхүүр үг, 1,000 тогтмол илэрхийллийн загвар.
    \item \textbf{Үр дүн}: Зурвас ангилах хурд дунджаар 15мс-ээс бага байсан бөгөөд дэлгэц нугалах үед интерфейс гацалтгүйгээр (smooth transition) шилжиж байв.
    \item \textbf{Санах ойн ашиглалт}: Ачааллын үед санах ойн ашиглалт тогтвортой (leak-free) байсан.
\end{itemize}

\section{Requirement Traceability Matrix (RTM)}
Үндсэн шаардлагууд туршилтаар хэрхэн баталгаажсаныг Хүснэгт \ref{table:rtm}-д харуулав.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Шаардлагын мөшгөлтийн матриц (RTM)}
\label{table:rtm}
\begin{tabular}{|c|p{6cm}|c|c|}
\hline
\textbf{ID} & \textbf{Функционал шаардлага} & \textbf{Тест ID} & \textbf{Төлөв} \ \hline
FR1 & Тогтмол илэрхийлэлд суурилсан танилт & TC-001 & Pass \ \hline
FR2 & Динамик хавтас удирдлага & TC-002 & Pass \ \hline
FR3 & Нугалдаг төхөөрөмжийн дэмжлэг & TC-003 & Pass \ \hline
FR4 & Шудрах үйлдлийн тохиргоо & TC-004 & Pass \ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Эцсийн үнэлгээ}
Туршилтын үр дүнгээс үзэхэд систем нь хэрэглэгчийн тодорхойлсон дүрмийн дагуу зурвасыг алдаагүй ангилж, их хэмжээний өгөгдөл болон нугалдаг төхөөрөмжийн динамик нөхцөлд найдвартай ажиллах чадамжтай болох нь батлагдлаа.
