\chapter{Төслийн танилцуулга}

\section{Төслийн үндэслэл (Project Background)}
Сүүлийн жилүүдэд Монгол улсын хэмжээнд цахим шилжилт эрчимтэй явагдаж, төрийн болон хувийн хэвшлийн үйлчилгээний мэдэгдэл, нэг удаагийн код (OTP) болон банкны гүйлгээний мэдээлэл мессежээр дамжих нь эрс нэмэгдсэн. Практик ажиглалтаас үзэхэд ихэнх хэрэглэгчийн
хүлээн авч буй зурвасын дийлэнх хэсгийг автомат системээс илгээсэн үйлчилгээний мэдэгдлүүд эзэлж байна. Эдгээр зурвасууд нь хувийн харилцааны мессежүүдтэй нэг жагсаалтад холилдон харагдах нь хэрэглэгчийн хэрэгцээт мэдээллээ хайх хугацааг ихэсгэж, мэдээллийн ачаалал үүсгэх гол хүчин зүйл болж байна.

\section{Асуудлын тодорхойлолт (Problem Statement)}
Одоогийн мессежийн аппликейшнуудын хувьд зурвасуудыг агуулгаар нь таньж, автоматаар хавтаслах механизм дутагдалтай байгаагаас дараах асуудлууд үүсэж байна:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Эмх цэгцгүй байдал}: Санхүү, сурталчилгаа, хувийн харилцааны зурвасууд нэг дор холилдож харагддаг.
    \item \textbf{Автоматжуулалт сул}: Давтамжтай ирдэг мэдэгдлүүдийг (жишээ нь: 150000 дугаараас ирэх гүйлгээний мэдээлэл) таних уян хатан шүүлтүүр байхгүй.
    \item \textbf{Төхөөрөмжийн үл нийцэл}: Дэлгэддэг болон өргөн дэлгэцтэй төхөөрөмжүүд дээрх том талбайг үр ашигтай ашиглах интерфейсийн шийдэл хангалтгүй (Fossify Messeges- системийн хувьд).
\end{itemize}

\textbf{Оролцогч талууд (Stakeholders):}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Үндсэн хэрэглэгчид}: Өдөр тутам их хэмжээний үйлчилгээний мэдэгдэл хүлээн авдаг, мэдээллээ цэгцлэх сонирхолтой иргэд.
    \item \textbf{Захиалагч/Хөгжүүлэгч}: Нээлттэй эх (Fossify) дээр суурилсан шийдлийг оновчтой болгож буй баг.
    \item \textbf{Төхөөрөмж үйлдвэрлэгчид}: Нугалдаг болон таблет төхөөрөмжийн хэрэглээний тасралтгүй байдлыг дэмжих хэрэгцээтэй тал.
\end{enumerate}

\section{Төслийн зорилго (Project Objectives)}
Төслийн гол зорилго нь нээлттэй эхийн Fossify Messages'' аппликейшнд суурилан хэрэглэгчийн ирж буй зурвасыг автоматжуулсан дүрмийн дагуу хавтаслах систем болон орчин үеийн уян хатан интерфейсийн шийдлийг хөгжүүлэхэд оршино. Төслийн зорилгыг SMART зарчмын~\cite{doran_smart} дагуу дараах байдлаар тодорхойлж байна:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Specific (Тодорхой байдал)}: Хэрэглэгчийн тохируулсан түлхүүр үг болон тогтмол илэрхийлэл дээр суурилсан мессеж ангилах алгоритмыг хөгжүүлж, ирсэн зурвасыг тохирох хавтсанд хүний оролцоогүйгээр автоматаар ангилан хуваарилдаг механизмыг хэрэгжүүлэх.
    \item \textbf{Measurable (Хэмжигдэхүйц байдал)}: Автомат ангиллын алгоритмыг үнэлэх тестүүдийг бэлдэж, урьдчилан тодорхойлсон дүрмүүдэд нийцэж буй ирсэн мессежийн 100\%-ийг алдаагүй, зөв хавтсанд оруулах нөхцөлийг хангах.
    \item \textbf{Achievable (Хэрэгжихүйц байдал)}: Хэрэглэгчийн интерфейсийн үйлдлүүдийг оновчилж, шудрах болон удаан дарах хөдөлгөөнүүдийг нэгтгэн, гол үйлдлүүдийг хамгийн ихдээ 2 алхам дотор гүйцэтгэх урсгалыг бүрдүүлэх; мөн нугалдаг төхөөрөмжид зориулсан хоёр баганат харагдацын тасралтгүй ажиллагааг хангах.
    \item \textbf{Relevant (Ач холбогдолтой байдал)}: Энэхүү шийдэл нь Монгол улсын цахим шилжилтийн хүрээнд хэрэглэгчдэд практик үнэ цэнэтэй бөгөөд нээлттэй эхийн хөгжүүлэлтийн нийгэмлэгт хувь нэмэр болно.
    \item \textbf{Time-bound (Хугацааны хязгаарлалт)}: Хөгжүүлэлтийн бүх шатыг дипломын ажлын календарчилсан төлөвлөгөөний дагуу гүйцэтгэж, төгсгөлийн хамгаалалтаас өмнө бүрэн ажиллагаатай хувилбарыг бэлэн болгох.
\end{itemize}

\section{Хамрах хүрээ ба хязгаарлалт (Scope and Limitations)}
Төслийн хүрээнд Android систем дээрх зурвас ангилах тогтмол илэрхийллийн хөдөлгүүр болон дасан зохицох хэрэглэгчийн интерфейсийн модулийг хөгжүүлнэ.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Хамрах хүрээ}: Богино мессеж болон мультимедиа мессеж, локал өгөгдлийн сангийн шүүлтүүр, нугалдаг төхөөрөмжийн тасралтгүй байдал.
    \item \textbf{Хязгаарлалт}: Систем нь зөвхөн төхөөрөмж дээр локал байдлаар ажиллах бөгөөд Cloud синхрончлол болон RCS (Rich Communication Services) функцуудыг хамрахгүй.
\end{itemize}

\section{Холбогдох ажлууд (Related Works)}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Доод цэс ба шудрах үйлдэл}
    Гар утасны эргономик болон мэдээллийг эрэмбэлэх, цэгцлэх зарчмын хүрээнд доод цэсийг эрхий хурууны идэвхтэй бүсэд байрлуулах, шудрах үйлдлээр хурдан шийдвэр гаргах туршлага өргөн хэрэглэгддэг. Жишээлбэл, Spark Mail, Outlook зэрэг и-мэйл клиентүүд захидлыг шудрах үйлдлээр архивлах урсгалыг нэвтрүүлснээр хэрэглэгчийн үйлдлийн хурдыг нэмэгдүүлсэн. Todoist, TickTick зэрэг даалгавар удирдлагын системүүд доод цэсийг нэг гараар ашиглахад тохиромжтой байршуулдаг. Medium, Feedly зэрэг мэдээний аппликейшнүүд сонирхсон нийтлэлийг шудраад дараа уншихаар хадгалдаг.
    \item \textbf{Шошго ба виртуал хавтас}
    Тодорхой шошгоор шүүж, яриаг шууд оноодог тусгай хавтас нь виртуал хавтас буюу хадгалсан хайлтын харагдацын ойлголттой дүйцнэ. Gmail-ийн шошго нь захидлыг физик хавтсанд зөөхгүйгээр олон дахин давхардах шошго оноодог системийн сонгодог жишээ юм. Notion, Obsidian зэрэг тэмдэглэлийн системүүд таг оноож тухайн тагтай мэдээллийг тусгаарлан үзүүлэх тусгай харагдацыг ашигладаг. Jira, GitHub Issues нь ухаалаг шүүлтүүрээр хэрэглэгчид өөрт хамаарах ажлуудаа тусгаарлан харуулдаг. macOS Finder-ийн шошго нь файлыг зөөхгүйгээр өнгөт шошгоор шүүж харах виртуал орчинг бий болгодог.
\end{itemize}
